# Работа с GIT
1) Установить GIT для своей ОС:
`https://git-scm.com/downloads`

2) Создать SSH ключи:
Инструкция: `https://git-scm.com/book/ru/v1/Git-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5-%D0%A1%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-SSH-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0`
Далее зайти в Bitbucket, в нижнем левом углу перейти в Bitbucket Settings -> SSH Keys и добавить ранее сгенерированный публичный! ключ.
Далее занести свое имя и почту в глобальный конфиг GIT командами:
`$ git config --global user.name "John Doe"`;
`$ git config --global user.email johndoe@example.com`;

3) Чтобы склонировать репозиторий используется команда clone:
`git clone git@bitbucket.org:nshishin/angular-training.git`;

4) Работа с ветками:
После клона у тебя в проекте будет единственная ветка `master`, от которой мы будем создавать остальные ветки для отдельных задач.
Для того чтобы переходить по веткам используется команда checkout.
Например, `git checkout dev` - переход в ветку dev (если она существует).

Чтобы создать новую ветку и сразу же перейти в нее, используется флаг -b:
Например, `git checkout -b branch_1_hero_editor` - создание ветки с именем "branch_1_hero_editor".

То, как именовать ветки определяется на каждом проекте по-своему, но чаще это выглядит в формате:
`ab-666-hero-editor`, где ab-666 - это код карточки из youtrack которую ты делаешь.

Чтобы зафиксировать свои изменения в ветке, используется понятие "коммит".
Чтобы создать коммит, для начала нужно указать файлы, которые мы хотим добавить в коммит. Чтобы добавить все измененные файлы в коммит используется команда add:
`git add .` - точка здесь говорит о том, что мы хотим добавить все файлы, которые изменили.
далее, фиксируем коммит.
`git commit -m "описание коммита"` - в описании коммита пишется то, какие изменения ты внес. Например, "добавил валидацию формы".
Теперь изменения нужно занести в удаленный репозиторий, для этого есть команда push:
`git push origin branch_1_hero_editor` - запушить ветку branch_1_hero_editor в удаленную ветку branch_1_hero_editor.

Лайфхаки:
Что делать, если случайно начал делать задачу не в той ветке? Есть такое понятие, как стэш. Туда что-то можно временно складывать и выкладывать:
Флоу выглядит так: 
1. прячем изменения в стэш `git stash`;
2. переходим в нужную ветку `git checkout another_branch`;
3. вытаскиваем из стэша `git stash pop`;
Теперь, все что мы наделали не в той ветке перенесется в нужную.

Что, если кто-то сделал изменения в ветке и запушил, а у меня их еще нет?
Нужно запулить изменения удаленной ветки себе, для этого есть команда pull:
`git pull dev` - "стащить" себе изменения из ветки dev.

5) Отправка задания на проверку в виде пулл-реквеста:
После того, как ты закончил свои дела в ветке и уже запушил в репозиторий, ты можешь создать заявку на влив твоей ветки в общую (в нашем случае master) - это и называется pull-request.
Заходим на bitbucket -> наш репозиторий -> pull requests -> create pull request.
Слева выбираем нужную ветку, справа - ветку, в которую хотим запросить влив.
Жмем create pull request и ожидаем проверки. Если замечаний по задаче не будет,  реквест будет одобрен и залит в master, в обратном случае реквест будет помечен как declined (closed в новой версии bitbucket) и там будут указаны правки, которые нужно внести. После внесения правок в ветку нужно снова создать реквест.